有冇人個膝關節軟骨已經蝕得七七八八？

啲骨開始有壓埋一齊嘅感覺，唉！好撚驚，乜都做唔到咁，只能靠勤啲操大腿肌肉

咁細個就要坐輪椅

關節酸痛咪玩咁癲

食supplement有無用

科學上係有文獻支持，但其實作用不大，因為效果太輕微，唔夠練肌肉去保護佢實際

最好係做手術加軟膠就一勞永逸

我 好似batman咁

點解會咁
行得多樓梯？

以前跑步多，可能跑姿差，亦唔識同時練肌肉，後來先知原來跑步係幾差嘅運動嚟，唔適合每一個人

游水呢

壓埋一齊即係點?行路都痛?
我有個朋友就係跑步跑到膝頭痛
後尾睇醫生話唔建議日日跑 可以嘅話做其他運動更好
搞到我都唔敢跑 踩下單車算

打 PRP 得唔得？

點先知道/做啲咩會感受到蝕左
以前玩開長跑 你咁講驚驚地

幾歲？

有冇先兆

跳唔到1cm

深蹲、弓箭步呢啲係基本
同埋拉多啲筋
睇你係幾嚴重，但後生應該好得番

我個情況，髕骨軟骨磨蝕 幾年前膝頭開刀
軟骨補充品, 好似我傷個位咁"入面" 無血管到,無得運啲營養入去修復,無左就係無, 唔同外面啲軟骨咁 不過我覺得均衡飲食+肌肉保養+休息 更更重要

開頭,痛,發炎, 熱熱地 好似好緊咁,無耐消炎返又無野
但最尾磨到底 就跪一跪,feel到"仆街 奶撻了"
要睇軟組織有無咩訊號唔同左,要照MRI

仲有 膝蓋受力會痛。
例如落樓梯 跑步.膝頭120度角,哩啲俯沖落膝蓋嘅動作,會明顯好多；
負重Leg extension 勾腳尖踢 喺gym哩個動作做唔到 會超痛；
四頭肌撐板 做到, 有點磨擦 但個角度用到大腿受力 膝蓋唔痛
耐左,膝部肌肉神經反射 會自動波避開膝蓋直接受力嘅動作 大腿肌肉會縮
ps. 個人體驗

其實練肌肉保護係練邊舊？

同問

膝蓋周邊啲肌肉, 即係成隻腳
大致分3部份嘅大肌群
-股四頭肌 即大腿前面
-股二頭 即大腿後則
-比目魚肌 即小腿

咁去gym應該練咩同避免練咩？

健身應全面,不該局限某組肌肉,
概括黎講
推動作-身體前(胸)
拉-身體後(背)
大腿前&後
小腿
做完腿部休息,第2日做上身,對各部位增肌&體態都有幫助

避免做咩動作 視乎你有無傷勢/舊患會影響到你；做負重運動, 記住循序漸進，用較輕重量 慢慢做岩啲動作+比肌肉感受下收縮為主，之後再量力而為加重量

做完記得拉筋伸展, 唔拉筋嘅話 會對關節負荷大左, 一般人唔會發覺 但傷過嘅就feel到問題

想睇私家去照一照, 再問有啲咩運動啱做同suppliment啱食
去邊度好? 私家醫院定私人診所好?

遲啲會跟住做
前排拉傷+武漢肺炎停左

我嗰時照MRI, 係去睇專科診所骨科,比醫生檢查再寫信轉介去屯門醫院骨科,公院照排成年,職員話有幾間私家照MRI的，最平嘅 元朗水車館街 兩千幾；仁濟 & 其他唔記得咩名 3,4千以上
起碼幾年前

唔係照x-ray?
同埋知唔知應該睇骨科定運動醫學?
我初步係想去私家醫院(法國醫院/養和)
唔係話好有錢, 但想睇好啲, 真係幫到我嘅
如果使幾萬可以換到我膝部有改善, 可以做返運動
可以餘下幾十年都冇膝痛問題煩, 都值

x光睇骨頭, MRI磁力共震睇軟組織
我照完x光 ($幾百蚊) 再照MRI
你講嗰個運動醫學喺在私家醫院嘅部門？
睇你嗰個醫生係咪骨科專科醫生囉, 問診 一般診金幾百至一千, 如果要做手術可能都要十幾 廿萬，我就喺公院做的 排左3,4年
但做完手術未必會完全無膝痛問題,至少我軟骨哩個問題好濕滯,髕骨軟骨傷得好嚴重, 傷&做完手術軟組織纖維化,個膝頭傷過點都會次一等, 解決到幾多%因人而異,有啲未必需要手術,

係你跑錯姐
係咪用腳踭dump落去

呢兩個做得岩係會幫助膝頭好返？

咩係膝頭120度角

咁咩運動會比較好

股四頭肌可以保護膝頭，
深蹲可以練到。
但記住上同落都要慢，
因為可以同時練向心（上）同離心（落）動作。
落斜傷膝就係因為離心動作練唔夠（我估就係樓上所講120度）
想練離心仲可以做以下呢個動作，hold住個姿勢，想跌但跌唔到咁
弓箭步都好用，但我唔知分別喺邊。
同埋拉筋，接摩都好重要
你買個網球同接摩滾筒試吓，
用嚟消除激痛點

利申：9up

大概咁, 我落樓梯時 第一張圖膝蓋個角度,膝蓋會最痛,用唔到大腿力 變左拐拐下咁落
上樓梯 會feel到大腿收縮發力,無特別唔舒服
如果樓梯高啲嘅話 上樓梯會舒服啲,用到多啲大腿發力

有冇話落樓梯應該點樣發力最好
另外行路收腹好似有少少幫助？
我都有輕微膝蓋發炎呢個問題 睇過物理治療師話好common
絲打你磨損同發炎係咪同一樣野？

我仲以為lunge 會傷膝添，原來係有幫助架，唔該你

落時 "腳踏實地"咁落, 見有啲人彈彈下俯衝落去,前腳掌踏落去時 腳仲係離地 但個身就衝前,變左小跳步咁,增加不必要壓力
其實日常走動 正常應該無嘜影響嘅，不過拉鬆啲肌肉筋腱係有幫助
我以前經常劇烈運動,關節負荷太大, 勞損發炎, 休息幾日無事再做劇烈運動,不斷重複,不斷磨損啲軟骨,磨到最尾 骨撞骨嘅感覺就慌了, 醫生話 就好似刮雪糕咁 刮走左一個氹,啲軟骨唔會生返

我覺得我哋身體係透過受傷而令自己變強（好似撒亞人咁）
所以我哋要好好利用受傷但唔好俾自己傷過頭
下下驚受傷而唔好放膽去試反而練唔到咩成果
有知識幫助（例如搵教練）可以令你放低心理包袱同避免不必要既受傷

我想問下呢位巴打同埋上面位豬寶仔絲打，你地本身已經膝有傷時，做squat / lunge 或其他訓練動作時膝頭會唔會都有少少唔舒服（即使你姿勢正確）？
定係即使已經有傷，做重訓都唔會令膝頭有感覺？
定係要完全冇事嘅時候先做得？（但如果本身有傷，照你咁講都係要正確訓練先會好）

sorry啊比較多問題，但聽你地分享真係學到野

近依5-6年平時小運動
蹲低起身個膝頭哥會瀝瀝咁響
以為小運動冇郁動筋骨就會咁所以就冇理佢

到依家返工差唔多每日行幾千步+每個禮拜跑10k山
佢都係會響，跑完山第二日會有小小痛不過過一兩日就冇事
我169cm，49kg，冇肌肉瘦撚

有冇人知點解我個膝頭哥會響

有咩徵兆？膝頭痛？無力？

弓箭步無咁用腰力？同埋弓步係單邊訓練，可以睇到2隻腳力量平唔平衡，會唔會有一隻腳大力d/穩d
利申 唔識

未傷時：
做咩動作都無問題。
嗰時無拉筋,無健身操肌保護好關節 又經常跑跑跳跳唔休息

髕骨軟骨磨損時：
跑唔到步；落樓梯明顯刺痛 似刮損咁痛；上樓梯 少少唔舒服至少少痛；gym四頭肌撐板唔痛 但要就住調節角度 有時某啲位磨擦聲好大&覺得壓住唔舒服；gym坐姿四頭肌屈伸部機 完全做唔到 好痛 ；游水 自由式踢腳好痛, 蛙式唔痛；

做手術及康復後：
大致上做咩都無大礎,操返可跑跳,但因膝纖維化 膝有點踵 粗糙左 長時間或劇烈運動過後 膝頭發熱+酸痛 已經接受左次一等嘅膝頭；
跑4,5公里左右就feel到膝頭熱熱地 磨擦聲又大左 要休息；上落樓梯正常 但落樓梯都係有點不舒服感覺；
Gym. 槓鈴深蹲/撐板等負重動作完全無問題；四頭肌屈伸做到少少,加重會好大磨擦聲&痛 唔會做

傷左最好別做劇烈運動,休息好，循序漸進 針對性做啲肌肉強化動作先,以無痛去做為主,
你個傷 會點樣限制你身體可以做到咩程度 咩動作,傷左之後 可以經鍛練令體能去到咩程度,因人而異,可能要醫學方面先解答到,

如果平時覺得膝頭有少少緊但唔痛，踎低起身有「肋肋」聲，使唔使去照下

我都係, 有冇聽過增生治療?有啲興趣去試下。

想問你果時睇邊位醫生thanks

游水啦